\documentclass[a4paper, 12pt]{scrartcl}

\usepackage[left=2.5cm,top=3cm, bottom=3cm, right=2cm]{geometry}

%\usepackage{secdot} % Dots in Section Numbers
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
%\usepackage{amsthm}
%\usepackage{amsmath}
%\usepackage{amssymb}
\usepackage{tabularx} % linewidth tables
%\usepackage{booktabs} % for top- mid- and bottomrule
%\usepackage[european]{circuitikz}
%\usepackage{tikz}
%\usepackage{graphicx} % to include Pictures
%\usepackage{float}
\usepackage{todo}
\usepackage{csquotes}
%\newcolumntype{R}{>{\raggedleft\arraybackslash}X}

%\usepackage{siunitx} 
%\usepackage{pgfplots}
%\usepackage{pgfplotstable}
%\usepackage{csvsimple}
%\usepackage{url}
%\usepackage{hyperref}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\chead{Einverst\"andniserkl\"arung}
\rhead{\thepage}
%\cfoot{\thepage}


%\pgfplotsset{compat=newest} % Allows to place the legend below plot
%\usepgfplotslibrary{units} % Allows to enter the units nicely

\setcounter{section}{16}
\setcounter{page}{10}

\setlength{\parindent}{0pt}
\renewcommand{\labelenumi}{(\arabic{enumi})}
\renewcommand{\labelenumii}{(\arabic{enumii})}
\renewcommand{\labelenumiii}{(\arabic{enumiii})}

%\definecolor{nicegreen}{rgb}{0.09, 0.45, 0.27}

\begin{document}

  \section{Einverst\"andniserkl\"arung}

  \subsection{Von Erkenntnistheorie bis Moralphilosophie}

  \begin{enumerate}
    \item Mit der Unterzeichnung dieses Formulars stimmen Sie den Allgemeinen Gesch\"aftsbedingungen des IfPPV f\"ur die Teilnahme am Seminar \enquote{Von Erkenntnistheorie bis Moralphilosophie} zu.
    \item Weiterhin best\"atigen Sie die Regeln sowie den Zeitplan f\"ur den Seminarablauf erhalten und gelesen zu haben.
    \item Auch mit diesen Regeln erkl\"aren Sie sich einverstanden.
    \item Diese Einverst\"andnis ist f\"ur die Teilnahme am Seminar erforderlich.
    \item Sie k\"onnen Ihre Einverst\"andnis jederzeit und ohne Angabe von Gr\"unden zur\"uck ziehen. Dies f\"uhrt zu Ihrem sofortigem Ausschluss aus der Beteiligung am Seminar.
  \end{enumerate}

  \subsection{Alternativen des Justizvollzuges Nr.3}

  \begin{enumerate}
    \item Mit der Unterzeichnung dieses Formulars stimmen Sie den Allgemeinen Gesch\"aftsbedingungen des MfJ f\"ur die Teilnahme an der Feldstudie \enquote{Alternativen des Justizvollzuges Nr. 3} zu.
    \item Weiterhin best\"atigen Sie die Regeln sowie den Zeitplan f\"ur die Durchf\"uhrung der Feldstudie erhalten und gelesen zu haben.
    \item Auch mit diesen Regeln erkl\"aren Sie sich einverstanden.
    \item Diese Einverst\"andnis ist f\"ur die Teilnahme an der Studie erforderlich.
    \item Sie k\"onnen Ihre Einverst\"andnis jederzeit und ohne Angabe von Gr\"unden zur\"uck ziehen. Dies f\"uhrt zu Ihrem sofortigem Ausschluss aus der Beteiligung an der Studie. Nach einem R\"ucktritt von der Teilnahme an der Studie werden alle \"uber Sie erhobenen Daten umgehend gel\"oscht.
  \end{enumerate}

  \subsection{Verifikation}
  
  Ich versichere, dass ich die Allgemeinen Gesch\"aftsbedingungen sowohl des IfPPV f\"ur die Teilnahme am Seminar \enquote{Von Erkenntnistheorie bis Moralphilosophie} als auch des MfJ f\"ur die Teilnahme an der Feldstudie \enquote{Alternativen des Justizvollzuges Nr. 3} zum Pilot Projekt \enquote{Sicherheit durch Tagt\"aglich Andauerndes Sammeln von Informationen} gelesen habe.\\
  Ich bin mir bewusst, dass die Teilnahme an Seminar und Feldstudie nur in Kombination m\"oglich ist, und dass eine exklusive Teilnahme am Seminar oder der Studie nicht gew\"ahrleistet werden kann.\\
  Ich erkl\"are mich mit den Allgemeinen Gesch\"aftsbedingungen beider Institutionen und Veranstaltungen einverstanden.\\[1em]
  \vfill
  \begin{footnotesize}
    \begin{center}
      \begin{tabularx}{0.9\textwidth}{X c X c X}
        \hrulefill & & \hrulefill & & \hrulefill\\
        Datum & & Name (Blockschrift) & & Unterschrift\\
      \end{tabularx}
    \end{center}
  \end{footnotesize}
  
\end{document}
