\documentclass[a4paper, 12pt]{scrartcl}

\usepackage[left=2.5cm,top=3cm, bottom=3cm, right=2cm]{geometry}

\usepackage{secdot} % Dots in Section Numbers
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
%\usepackage{amsthm}
%\usepackage{amsmath}
%\usepackage{amssymb}
\usepackage{tabularx} % linewidth tables
%\usepackage{booktabs} % for top- mid- and bottomrule
%\usepackage[european]{circuitikz}
%\usepackage{tikz}
%\usepackage{graphicx} % to include Pictures
%\usepackage{float}
\usepackage{todo}
\usepackage{csquotes}
%\newcolumntype{R}{>{\raggedleft\arraybackslash}X}

%\usepackage{siunitx} 
%\usepackage{pgfplots}
%\usepackage{pgfplotstable}
%\usepackage{csvsimple}
%\usepackage{url}
%\usepackage{hyperref}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\chead{Feldstudie zu Entwurf v3.01}
\rhead{\thepage}
%\cfoot{\thepage}


%\pgfplotsset{compat=newest} % Allows to place the legend below plot
%\usepgfplotslibrary{units} % Allows to enter the units nicely

\setlength{\parindent}{0pt}
\renewcommand{\labelenumi}{(\arabic{enumi})}
\renewcommand{\labelenumii}{(\arabic{enumii})}
\renewcommand{\labelenumiii}{(\arabic{enumiii})}

\setcounter{page}{6}
\setcounter{section}{10}

%\definecolor{nicegreen}{rgb}{0.09, 0.45, 0.27}

\begin{document}
    \begin{titlepage}
        \begin{center}
            
	      \large {AGB zur Feldstudie \enquote{Alternativen des Justizvollzugs Nr. 3}} \\
            Winter 2019 \\
            \vspace{3cm}
            \textbf{ \Huge Allgemeine Gesch\"aftsbedingungen} \\
            \vspace{0.5cm}
            \large zu \\
            \vspace{1.5cm}
            \textbf{ \Large Entwurf v3.01} \\
            \large \enquote{Alternativen des Justizvollzugs} Gruppe AJV

            \vspace{3cm}
            \newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
            \setlength\extrarowheight{3pt}
            \begin{tabularx}{\textwidth}{CC}
            \textbf{Benedikt Bl\"uchner} & \textbf{Prof. Dr. Peter Wolf} \\
            Justizberater & Jurist\\
            \end{tabularx}
           
            \vspace{4cm}
            
            \begin{tabularx}{\textwidth}{XX}
                Durchführung: & 06.12.2019-08.21.2019 \\ 
                Gruppe: & Nr. 3;  \\ \\
                1. Revision: & Claudio Gro{\ss}er \\
                Executive Director: & Alexej Kraiker  \\ \\
            \end{tabularx}
         \end{center}
    \end{titlepage}

    \section{Teilnahme}
    \begin{enumerate}
        \item Die Teilnahme an der Studie \enquote{Alternativen des Justizvollzugs Nr. 3} zum Pilot Projekt \enquote{Sicherheit durch Tagt\"aglich Andauerndes Sammeln von Informationen} ist freiwillig und kann jederzeit abgebrochen werden.

        \item Widerruf Ihrer Zustimmung zu den Allgemeinen Gesch\"aftsbedingungen kann jederzeit eingelegt werden.
        
        \item Widerruf f\"uhrt zu sofortigem Ausschluss aus dem Fortgang der Feldstudie. Alle bis zu diesem Zeitpunkt \"uber Sie erhobenen Daten werden daraufhin unverz\"uglich gel\"oscht.
        
        \item Die Teilnahme an der Feldstudie ist nur in Verbindung mit der Teilnahme am Seminar \enquote{Von Erkenntnistheorie bis Moralphilosophie} des Instituts f\"ur Philosophische Perspektivenvielfalt m\"oglich.
        
        \item Die Allgemeinen Gesch\"aftsbedingungen des Ministeriums f\"ur Justiz zum Seminar \enquote{Von Erkenntnistheorie bis Moralphilosophie} finden Sie diesen AGB vorangestellt.
        
        \item Die Zustimmung beider AGB findet gemeinsam statt und tritt in Wirksamkeit mit Ihrer Unterschrift in der Einverst\"andniserkl\"arung am Ende dieses Dokuments.
    \end{enumerate}

    \section{Haftung}
    \begin{enumerate}
	    \item Das Ministerium f\"ur Justiz (nachfolgend MfJ) haftet nicht für Sch\"aden des Vertragspartners, insbesondere f\"ur solche, die durch Unf\"alle in den Seminar- oder Lehrgangsräumen entstehen.
	    
	    \item Ferner haftet das MfJ nicht für Sch\"aden, die durch den Verlust oder Diebstahl von in die Seminar- oder Lehrgangsr\"aume mitgebrachten Sachen oder Wertgegenst\"anden entstehen.
	    
        \item Bei leichter Fahrl\"assigkeit von gesetzlichen Vertretern und leitendem Personal von MjV oder jeglicher Fahrl\"assigkeit anderer Erf\"ullungsgehilfen haftet MjV nur f\"ur den typischerweise vorhersehbaren Schaden.
        Die Haftungsbeschr\"ankung gilt nicht für Personensch\"aden.

        \item Anspr\"uche des Teilnehmers auf Schadensersatz gleich welchen Rechtsgrundes sind ausgeschlossen.
        Hiervon ausgenommen sind Schadensersatzanspr\"uche des Teilnehmers aus der Verletzung des Lebens, des K\"orpers, der Gesundheit.
    \end{enumerate}
    
    \section{Datenschutz}
    \begin{enumerate}
        \item Alle Daten der Teilnehmenden werden vertraulich behandelt und nur im Einklang mit den datenschutzrechtlichen Bestimmungen der Bundesrepublik Deutschland und der DSGVO genutzt.

        \item Daten der Teilnehmenden werden zum Zwecke der Abrechnung und Leistungserbringung des IfPPV gespeichert und nur soweit zu diesem Zwecke notwendig an daf\"ur beauftragte Dienstleister weitergegeben.
        
        \item W\"ahrend dem Ablauf der Studie erhobene pers\"onliche Daten werden nach Ende der Veranstaltung unverz\"uglich gel\"oscht.
        
        \item Pers\"onliche Daten werden nur tempor\"ar f\"ur den Ablauf der Feldstudie gespeichert. Diese Daten flie{\ss}en nicht in die Evaluation der Studie mit ein und werden nicht weiter gegeben. Daher ist die Anonymisierung dieser Daten nicht notwendig.
        
        \item Die Evaluation der Studie basiert einzig und allein auf den pers\"onlichen Erfahrungen der Mitarbeiter des MfJ sowie eines von den Teilnehmern gew\"ahlten Vertreters.
        
        \item Sowohl die Mitarbeiter des MfJ sowie der/die gew\"ahlte Vertreter\_in sind nicht verpflichtet ihre pers\"onlichen Erfahrungen mitzuteilen und in die Evaluation einflie{\ss}en zu lassen. Die Weitergabe dieser Informationen und Daten ist freiwillig.
    \end{enumerate}
    
    \section{Absage von Veranstaltungen}
    \begin{enumerate}
        \item Das MfJ beh\"alt sich vor, die Veranstaltung wegen zu geringer Teilnehmerzahl oder aus sonstigen wichtigen, von uns nicht zu vertretenden Gr\"unden (z. B. h\"ohere Gewalt, pl\"otzliche Erkrankung der Betreuenden Mitarbeiter) abzusagen.
        Dar\"uber hinaus ergeben sich keine weiteren Anspr\"uche gegen das MfJ.
    \end{enumerate}

    \section{\"Anderungen an dieser Vereinbarung}
    \begin{enumerate}
        \item Wir behalten uns das Recht vor, in angemessener Weise \"Anderungen an dieser Vereinbarung vorzunehmen, um beispielsweise \"Anderungen unseres Seminars zu ber\"ucksichtigen oder aus rechtlichen, regulatorischen oder Sicherheitsgr\"unden.
        Das MfJ wird \"uber alle wesentlichen \"Anderungen an dieser Vereinbarung rechtzeitig informieren und Ihnen die Gelegenheit geben, diese zu \"uberpr\"ufen.
        \"Anderungen sind ausschließlich f\"ur die Zukunft wirksam.
        \item Den \"Anderungen dieser AGB d\"urfen Sie jederzeit widersprechen. Daraufhin wird Ihre Teilnahme an der Studie abgebrochen und Ihre pers\"onlichen Daten gel\"oscht.
    \end{enumerate}

    \section{Anwendbares Recht}
    \begin{enumerate}
        \item F\"ur s\"amtliche Rechtsbeziehungen der Parteien gilt das Recht der Bundesrepublik Deutschland.

        \item Abweichende Allgemeine Gesch\"aftsbedingungen von Vertragspartnern, Teilnehmenden bzw. Organisationen finden keine Anwendung, soweit sie nicht von MfJ Managementberatern schriftlich anerkannt werden.

        \item Die Allgemeinen Gesch\"aftsbedingungen unterliegen dem Recht der Bundesrepublik Deutschland unter Ausschluss des UN Kaufrechts.
        Sollten einzelne Bestimmungen dieser AGB ganz oder teilweise unwirksam oder erg\"anzungsbed\"urftig sein oder werden, so bleibt die Wirksamkeit der \"ubrigen Bestimmungen unber\"uhrt.
        Die Vertragspartner werden anstelle der unwirksamen oder erg\"anzungsbed\"urftigen Bestimmungen eine neue Regelung vereinbaren, die dem gewollten wirtschaftlichen Zweck am n\"achsten kommt.

        \item MfJ-Managementberater behalten es sich vor, diese AGB zu \"andern und es gilt die jeweilig letzte Version.

        \item Ist der Kunde Kaufmann oder juristische Person des \"offentlichen Rechts, ist ausschließlicher Gerichtsstand f\"ur alle Streitigkeiten aus diesem Vertrag der Gesch\"aftssitz der BASA.
    \end{enumerate}

\end{document}
